\section{Programme zum Leben erwecken}
\leasy

Hier werden keine vollständigen Lösungen gezeigt, weil die einzelnen Aufgaben im Musterlösungsblatt von Tag 1 zu finden sind.

\begin{lstlisting}[caption=Mit der Maus bewegliche Zielscheibe]
int x, y, r;

void setup() {
	size(400, 400);
}

void draw() {
	background(255);
	x = mouseX; // Position der
	y = mouseY; // Zielscheibe
	r = 100; // Initiale Größe
	
	// ...
	
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption=3D-Würfel mit verstellbarer / ausrichtbarer Länge]
void setup() {
	size(400, 400);
	background(255);
	strokeWeight(2);
	noFill();
}

void draw() {
	background(255);
	int oX = 50; // offset X (Verschiebung des Würfels)
	int oY = 50; // offset Y
	int extent = 200; // Weite und Höhe des Würfels
	
	int fX = mouseX; // foreground X (Wie "tief" der Würfel erscheint)
	int fY = mouseY; // foreground Y
	
	// ...
	
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption=Distanzmessung mit verschiebbarem Punkt]
void setup() {
	size(400, 400);
}

void draw() {
	background(255);
	
	int x1 = mouseX; // Punkt 1
	int y1 = mouseY;
	
	int x2 = 50; // Punkt 2
	int y2 = 250;
	
	// ...
	
}
\end{lstlisting}

\pagebreak

\begin{lstlisting}[caption=Kollisionserkennung mit verschiebbarer Box]
void setup() {
	size(400, 400);
}

void draw() {
	background(255);
	
	int x1 = mouseX; // Box 1: 
	int y1 = mouseY; // Positionen
	int dx1 = 250; // Weite
	int dy1 = 175; // Höhe
	
	int x2 = 150; // Box 2:
	int y2 = 50; // Positionen
	int dx2 = 100; // Weite
	int dy2 = 200; // Höhe
	
	// ...
	
}
\end{lstlisting}